卡塔爾突退出石油輸出國組織 否認與沙特杯葛風波有關

中東石油輸出國之一的卡塔爾突然宣布，明年1月1日起退出石油輸出國組織(OPEC)。卡塔爾加入OPEC已有57年，自17年6月起遭到成員國之一的沙特阿拉伯，帶領其他中東國家政治杯葛，指控該國支持恐怖主義，曾封鎖其航空交通。卡塔爾否認退出OPEC與這場外交風波有關，指許多人會將事件政治化，但今次決定純粹為了卡塔爾長遠發展，有指該國今後或專注液化天然氣出口，希望成為市場領導者。相對於其他成員，卡塔爾在OPEC屬產量最少的石油國之一，即使其今後或不再限隨OPEC減產，不會對油價有大影響。

Copy左小量分析：

OPEC目前由產油量豐沛的沙地阿拉伯主導。而2017年6月5日，沙地阿拉伯起帶領一群國家對卡塔爾實施封鎖。當時，沙地阿拉伯（又稱「沙烏地阿拉伯」）、埃及、阿拉伯聯合大公國、巴林、也門、馬爾代夫、利比亞、毛里求斯8個國家都在同一天內，相繼與卡塔爾斷交，切其中不少國家都與卡塔爾國界相鄰，斷交後也接著封鎖卡塔爾的陸海空交通。

沙特封鎖失敗